{
  "caso_I": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa sumar fracciones?",
      "opciones": [
        "Unir partes de diferentes tamaños para formar una parte más grande.",
        "Dividir una cantidad en partes iguales.",
        "Multiplicar dos fracciones.",
        "Restar una fracción de otra."
      ],
      "respuesta": "Unir partes de diferentes tamaños para formar una parte más grande."
    },
    {
      "pregunta": "Juan tiene \(\\frac{3}{4}\) de una barra de chocolate y María tiene \(\\frac{1}{2}\) de la misma barra. ¿Cuántas barras de chocolate tienen en total?",
      "opciones": [
        "1 barra y \(\\frac{1}{4}\)",
        "1 barra y \(\\frac{1}{2}\)",
        "1 barra y \(\\frac{3}{8}\)",
        "1 barra y \(\\frac{5}{4}\)"
      ],
      "respuesta": "1 barra y \(\\frac{1}{4}\)"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el resultado de sumar \(\\frac{2}{3}\) y \(\\frac{3}{5}\)?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{5}{8}\)",
        "\(\\frac{5}{6}\)",
        "\(\\frac{1}{2}\)",
        "\(\\frac{5}{3}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{5}{3}\)"
    }
  ],
  "caso_II": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa restar fracciones?",
      "opciones": [
        "Unir partes de diferentes tamaños para formar una parte más grande.",
        "Dividir una cantidad en partes iguales.",
        "Quitar una cantidad de otra cantidad más grande.",
        "Multiplicar dos fracciones."
      ],
      "respuesta": "Quitar una cantidad de otra cantidad más grande."
    },
    {
      "pregunta": "Si un pastel se divide en \(\\frac{3}{4}\) partes y se come \(\\frac{1}{3}\) de ellas, ¿qué fracción del pastel queda?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{1}{12}\)",
        "\(\\frac{1}{4}\)",
        "\(\\frac{1}{2}\)",
        "\(\\frac{5}{12}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{5}{12}\)"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el resultado de restar \(\\frac{7}{8}\) menos \(\\frac{2}{5}\)?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{3}{40}\)",
        "\(\\frac{1}{4}\)",
        "\(\\frac{29}{40}\)",
        "\(\\frac{5}{8}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{29}{40}\)"
    }
  ],
  "caso_III": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa multiplicar fracciones?",
      "opciones": [
        "Unir partes de diferentes tamaños para formar una parte más grande.",
        "Dividir una cantidad en partes iguales.",
        "Aumentar la cantidad de partes de la fracción original.",
        "Dividir una fracción entre otra."
      ],
      "respuesta": "Aumentar la cantidad de partes de la fracción original."
    },
    {
      "pregunta": "Si una receta de panqueques requiere \(\\frac{3}{4}\) de taza de harina y queremos hacer la mitad de la receta, ¿cuánta harina necesitaremos?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{3}{8}\) tazas",
        "\(\\frac{1}{2}\) tazas",
        "\(\\frac{1}{4}\) tazas",
        "\(\\frac{3}{16}\) tazas"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{3}{8}\) tazas"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el resultado de multiplicar \(\\frac{2}{3}\) por \(\\frac{5}{4}\)?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{5}{12}\)",
        "\(\\frac{5}{6}\)",
        "\(\\frac{10}{7}\)",
        "\(\\frac{1}{2}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{5}{6}\)"
    }
  ],
  "caso_IV": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa dividir fracciones?",
      "opciones": [
        "Unir partes de diferentes tamaños para formar una parte más grande.",
        "Dividir una cantidad en partes iguales.",
        "Reducir la cantidad de partes de la fracción original.",
        "Multiplicar dos fracciones."
      ],
      "respuesta": "Dividir una cantidad en partes iguales."
    },
    {
      "pregunta": "Si tenemos \(\\frac{3}{4}\) de litro de jugo y lo dividimos en \(\\frac{1}{2}\) partes iguales, ¿cuánto jugo hay en cada parte?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{3}{4}\) de litro",
        "\(\\frac{1}{2}\) de litro",
        "\(\\frac{3}{8}\) de litro",
        "\(\\frac{1}{4}\) de litro"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{3}{8}\) de litro"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el resultado de dividir \(\\frac{5}{6}\) entre \(\\frac{2}{3}\)?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{3}{10}\)",
        "\(\\frac{5}{9}\)",
        "\(\\frac{5}{4}\)",
        "\(\\frac{5}{12}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{5}{4}\)"
    }
  ],
  "caso_V": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa potenciar fracciones?",
      "opciones": [
        "Aumentar el tamaño de la fracción original.",
        "Multiplicar la fracción original por sí misma varias veces.",
        "Dividir la fracción original entre sí misma.",
        "Convertir la fracción original a un número entero."
      ],
      "respuesta": "Multiplicar la fracción original por sí misma varias veces."
    },
    {
      "pregunta": "Si un rectángulo tiene \(\\frac{2}{3}\) de metro de largo y \(\\frac{3}{4}\) de metro de ancho, ¿cuál es su área en metros cuadrados?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{1}{2}\) m\(^2\)",
        "\(\\frac{1}{4}\) m\(^2\)",
        "\(\\frac{5}{6}\) m\(^2\)",
        "\(\\frac{1}{6}\) m\(^2\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{1}{2}\) m\(^2\)"
    },
    {
      "pregunta": "Si una fracción \(x\) elevada a la \(n\)-ésima potencia es igual a \(\\frac{27}{64}\), ¿cuál es el valor de \(x\) si \(n = 3\)?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{3}{4}\)",
        "\(\\frac{4}{3}\)",
        "\(\\frac{3}{2}\)",
        "\(\\frac{2}{3}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{3}{4}\)"
    }
  ],
  "caso_VI": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa calcular la raíz cuadrada de una fracción?",
      "opciones": [
        "Obtener una fracción con el denominador duplicado.",
        "Obtener una fracción con el numerador duplicado.",
        "Obtener una fracción con el numerador y el denominador duplicados.",
        "Obtener una fracción con el denominador y el numerador elevados al cuadrado."
      ],
      "respuesta": "Obtener una fracción con el numerador y el denominador duplicados."
    },
    {
      "pregunta": "Si \(\\frac{2}{3}\) de una cantidad se ha perdido, ¿qué fracción de la cantidad original queda?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{1}{3}\)",
        "\(\\frac{1}{6}\)",
        "\(\\frac{2}{3}\)",
        "\(\\frac{1}{2}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{1}{3}\)"
    },
    {
      "pregunta": "Si \(x\) es igual a \(\\frac{1}{4}\) y elevamos \(x\) a la séptima potencia, ¿cuál es el resultado?",
      "opciones": [
        "\(\\frac{1}{28}\)",
        "\(\\frac{1}{1024}\)",
        "\(\\frac{1}{64}\)",
        "\(\\frac{1}{256}\)"
      ],
      "respuesta": "\(\\frac{1}{16384}\)"
    }
  ],
  "caso_VII": [
    {
      "pregunta": "¿Qué significa calcular el logaritmo de una fracción?",
      "opciones": [
        "Obtener el inverso multiplicativo de la fracción.",
        "Obtener la raíz cuadrada de la fracción.",
        "Obtener el logaritmo natural de la fracción.",
        "Obtener el número al cual hay que elevar la base para obtener la fracción."
      ],
      "respuesta": "Obtener el número al cual hay que elevar la base para obtener la fracción."
    },
    {
      "pregunta": "Si \( \log_{\frac{1}{2}}(x) = 6 \), ¿cuál es el valor de \( x \)?",
      "opciones": [
        "64",
        "32",
        "16",
        "8"
      ],
      "respuesta": "64"
    },
    {
      "pregunta": "Si \( \log_{\frac{1}{3}}(x) = -2 \), ¿cuál es el valor de \( x \)?",
      "opciones": [
        "9",
        "3",
        "81",
        "27"
      ],
      "respuesta": "9"
    }
  ]
}
